戴啟思去信陳茂波 要求財援大狀

戴啟思去信陳茂波要求財援大狀。

大律師公會主席戴啟思，昨正式致函給財政司司長陳茂波，要求司長將大律師及其他自僱人士納入受疫情影響的界別，以獲得財政援助，例如向私人執業大狀提供一次性補貼，資助款項等同每位大狀辦事處租金和員工支出的十二個月總額，另批准大律師延遲一年繳交二○二○年至二○二一年度的入息稅。

自僱人士亦應獲政府幫助

戴啟思在信中提及政府在三百億元《防疫抗疫基金》下推出「零售業資助計畫」，向零售商戶提供財政援助，紓緩疫情帶來的影響。他歡迎政府在這非常艱難的時刻，努力為社會零售業提供財政支持，但卻十分遺憾政府迄今仍未採取任何措施，以協助自僱人士及私人執業大狀。事實上，該界別的人士也受到嚴重打擊，政府亦應對他們施以援助。

司法機構自一月二十九日停止正常運作，僅處理緊急及重要的案件，所有法院幾乎停頓，法院原定於上周一恢復辦公，可惜因新冠疫情擴散，司法機構突煞停至四月十三日，根據終審法院首席法官馬道立日前發出的聲明，表明法庭聆訊開始延期以來，受影響的案件數目佔全年案件量接近百分之十八。

大律師公會認為在這些困難時間，自僱人士也應有資格獲得政府的幫助，無疑自僱人士為香港經濟亦作出了寶貴的貢獻，至少與零售業，食肆，運輸業，文化藝術等範疇是同等的，但大律師卻未獲得政府的支持。

澳加紐英亦撥資源支持

戴啟思直指，政府為中小企業提供的保護措施和自僱人士是「有差別」的對待，是不公平的。事實上其他國家的政府已經意識到新冠肺炎同樣對自僱人士構成嚴重的打擊，例如澳洲、加拿大、紐西蘭和英國等國家已撥出資源來支持自僱人士。 今年三月二十六日英國財政部首席秘書 Rishi Sunak宣布，自僱人士將有資格獲得其收入的八成作補助金，最高不超過每月二千五百元英鎊的上限。

戴啟思並提醒財政司司長陳茂波曾經擔任法律援助服務局的主席，應對大律師公會在為企業界和居民提供法律服務方面所起的關鍵作用有深入的了解。目前大律師公會有一千五百名成員，此外，每個大狀的Chambers亦聘有秘書和其他員工，估計涉及數以百計職員。至於本年度的財政預算案中，提及香港的經濟去年下半年已出現負增長，踏入今年一月，香港遇上新型冠狀病毒疫情的威脅，經濟受到進一步打擊。除了政府早前成立的三百億元的防疫抗疫基金外，是次財政預算案，再以十二項措施撐企業發展，助保三百萬打工仔飯碗，呼籲僱主同員工共渡時艱。

大律師公會要求政府將私人執業大狀亦納入受疫情影響的界別，提供一次性補貼，資助款項等同每位大狀辦事處租金和員工支出的十二個月總額，另批准大律師延遲一年繳交二○二○年至二○二一年度的入息稅。

記者 徐曉伊

資助款項等同每位大狀辦事處租金和員工支出的十二個月總額
12個月

小市民比人炒，一蚊都無得補。

cls 平時搵咁多而家捱幾個月都唔得

賺左多年會頂唔到兩個月

On9

幾時財援埋誠哥？

好明顯香港政府唔似其他國家既政府